<Document>
Prefácio:
 Todos estamos aqui para se divertir. Jogue e se divirta, mas não ao detrimento dos outros.

 Regras existem para cultivar cooperação entre os jogadores e, pelo menos nesse servidor, um padrão de roleplay.

Regras da Comunidade:

 1. Não ataque outros jogadores fora de personagem.

 2. Não mande conteúdo adulto, ou links de páginas que lidam diretamente a conteúdo adulto.

 3. Preconceito fora de personagem não será tolerado.

     Discriminação baseada em características que não podem ser mudadas é algo incorporado ao mundo do jogo, como a xenofobia dos confederados, o sistema de castas dos Skrell, a estratificação de gênero dos Unathi e vários outros, mas isso apenas serve para criar conflito entre personagens, algo inerente a estórias. Mas o momento em que a discriminação sair do personagem e ser usada em discussões reais torna-se algo sério.

  3.1. Sem ofensas raciais reais ou ofensas ficcionais baseadas em ofensas reais.

        Auto explicativo. O ato de trocar um N- por um L- não muda nada.

 4. Não ataque ou vilifique outras comunidades sem razão.

 5. Não escape de banimentos pelo uso de outras contas.


Regras do servidor:

 1. Se comunique principalmente em português.

 2. Não griefe, ou mate outras pessoas sem razão.

 3. Não abuse de bugs.

     Caso o bug for desconhecido relate o no GitHub. Se for algo que imediatamente arruíne o jogo, contate um administrador via AHelp.

 4. Não fale sobre o status do round no OOC ou fora do jogo, como no Discord, mesmo que em privado.

 5. Não engaje em ações sexuais com seu personagem ou o personagem de outros, aqui não é lugar, esquisitão.

 6. Evite sair do jogo via ficar AFK, simplesmente desconectar, /suicide ou /ghost.

     Antes de desconectar tente colocar o seu personagem em uma câmara de criosono, pois libera qualquer slot de emprego que o seu personagem estava ocupando.

     Essa não é realmente uma regra, pois entendemos que imprevistos acontecem, é mais uma sugestão.


Regras de personagem:

 1. Jogue um personagem razoável em função do cenário.

    1.1. Ele deve se encaixar no mundo e ter um nome apropriado em função de sua cultura e espécie.(veja mais na regra 7)

    1.2. Deve ter senso comum e pelo menos tentar evitar situações que o colocariam em sofrimento desnecessário.

    1.3. Deve agir apropriadamente de acordo com o seu trabalho.

    1.4. Enquanto eles tem liberdade em procurar conflitos com outros personagens, jogadores que não estão jogando um antagonista devem obedecer as regras de escalação e conflito.

    1.5. Não deve usar conceitos meta: "partida", "antag", etc.

    1.6. Referências a mídia popular e pessoas reais são permitidas, mas mantenha ao mínimo e respeite ao mundo e a imersão

 2. Todos acontecimentos em partidas normais são considerados canônicos até um personagem antagonista tomar ações antagônicas.

     Para manter o conceito de que cada partida é uma estória pequena contida.

 3. Todos acontecimentos em partidas de eventos canônicos são considerados canônicos. Incluindo mortes de personagens.

 4. Não entre com o mesmo personagem após dar respawn.

 5. Faça o seu trabalho e não tente fazer o de outros.

 6. Restrinja suas ações ao que seu personagem saberia.

     ex: Um roboticista saberia mecher em fiação mas não saberia configurar um reator de fusão, um doutor saberia fazer cirurgia mas não como hackear uma porta.

     Experiências escritas na vida de um personagem também fazem um fator nisso (mas não vá ao ridículo ex: meu personagem foi um químico, roboticista, mercenário, agente secreto etc.)

     Essa regra é suavizada mas não anulada totalmente para antagonistas.

 7. Nomeação de personagens:

     Humano tem nome normal como "João Joãozinho" bla bla bla escrevo depois

 8. Mantenha um nível razoável de alfabetização quando escrevendo no chat.


Regras de antagonista:

 1. Você deve antagonizar membros da tripulação e não deve ignorar o seu papel.

 2. Você deve inventar uma história, mesmo que simples, para explicar suas ações.

 3. Você pode ignorar regras de nomeação de personagens.

 4. Você pode matar e mutilar os outros o quanto quiser, contanto que seja explicado pela sua história.

    4.1. Você não pode fazer massacres simplesmente para matar tantas pessoas quanto possível.

    4.2. Enquanto seja preferido o contrário, você não precisa dar uma interação profunda para todas as vítimas.

 5. Você não pode usar ou saber das ferramentas de outros tipos de antagonistas até que elas sejam demonstradas.

    5.1. Você pode saber o óbvio: uma arma óbvia é uma arma óbvia, coisas estranhas são coisas estranhas.(veja mais na regra de personagem 6)

    5.2. Essa regra também aplica para não antagonistas encontrando ferramentas de antagonistas.
    
</Document>
